建制護航 財會通過向沙中綫撥百億

節錄

建制護航 財會通過向沙中綫撥百億

陳帆承認曾考慮就沙中綫醜聞問責，但指在這個艱難時刻要「帶領政府團隊嚴肅跟進有關問題」。

【本報訊】立會財委會昨討論沙中綫100億追加撥款。多名泛民議員要求傳召港鐵前工程總監黃唯銘及承建商禮頓高層出席，回應超支問題，惟議案遭否決。有議員再促運房局長陳帆就沙中綫醜聞下台，陳承認曾考慮問責，但指在這個艱難時刻，「我要坐喺度，帶領政府團隊嚴肅跟進有關問題」。財會最終在建制派護航下，以30票贊成21票反對，通過追加撥款。

會上先審議民。。。。。。。。。。。。。府不願承諾為超支「封頂」，「議員焗住做提款機咁，但唔封頂、唔問責，下次又嚟撳過（錢）」，獲多名民主派議員支持，惟議案仍被否決。

民主黨林卓廷批評沙中綫工程由剪短鋼筋、偽造文書、銷毀施工紀錄等，顯示港鐵及禮頓處處造假，「到𠵱家都唔知個醜聞嘅原因，同埋監管制度個漏洞係邊」，要求盡快傳召黃唯銘出席會議。鄺俊宇亦認為有此必要，「叫佢哋上嚟問下到底搞緊乜？點解會使凸納稅人100億？」

陳帆拒問責下台

陳帆指立法會文件己列明增加撥款的原因，出席的政府官員和港鐵代表亦可回答議員提問，毋須傳召相關人士。民主派的傳召議案最終遭否決。

另外，林卓廷亦。。。。。。。。。。。指如議員事無大小均要求官員下台，並非政治問責的正確態度。

■記者盧珮瑤

又100億

10000000000 好多個零